\section{Progettazione} \label{sec:progettazione}

\subsection{Introduzione} \label{introduzione}
In questo documento andremo a fornire la documentazione tecnica per la realizzazione di alcune parti del sistema informativo SIGME.

\subsection{Descrizione sintetica Use Case} \label{DescrizioneUseCase}
Il presente documento presenta una descrizione dettagliata relativa alla funzionalità di acquisto di biglietti per un evento o un concerto online e l'inserimento di un evento all'interno del sistema. 
I casi d'uso relativi all'acquisto di biglietti per eventi o concerti saranno sviluppati attraverso diagrammi Use Case, BPMN, uX, BCE e class diagram dettagliati, mentre descriveremo un'altra funzionalità, l'aggiunta di eventi nel sistema informativo da parte di personale autorizzato, in modo più sommario.


\subsection{Diagrammi Use Case} \label{diagrammausecase}
\vspace{10pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/UseCase1}
\caption[Caso d'uso acquisto o riscatto]{La tabella rappresenta il caso d'uso per l'acquisto o il riscatto di un biglietto}
\label{fig:UseCase1}
\end{figure}
\vspace{25pt}

\clearpage

A seguito verrà illustrato il diagramma per questo caso d'uso:

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/DiagrammaUseCase}
\caption[Diagramma caso d'uso acquisto o riscatto biglietti]{La figura rappresenta il diagramma del caso d'uso di acquisto o riscatto di un biglietto tramite SIGME}
\label{fig:DiagrammaUseCase}
\end{figure}
\vspace{20pt}

Un altro possibile caso d'uso che illustreremo, in maniera più sommaria, è quello dell'aggiunta di un evento all'interno del sistema SIGME

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/UseCase2}
\caption[Caso d'uso inserimento di un evento]{La tabella rappresenta il caso d'uso per l'inserimento di un evento nel sistema}
\label{fig:UseCase2}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/DiagrammaUseCase2}
\caption[Diagramma caso d'uso inserimento di un evento]{La figura rappresenta il diagramma del caso d'uso di acquisto o riscatto di un biglietto tramite SIGME}
\label{fig:DiagrammaUseCase2}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\clearpage

\subsection{Descrizione dettagliata degli Use Case} \label{DescrizioneDettagliataUseCase}
Di seguito analizzeremo gli aspetti relativi al caso d'uso di acquisto e riscatto di biglietti per eventi o concerti. 
Questo elemento è fondamentale per il business dell'azienda e coinvolge vari settori della stessa oltre che richiedere l'interazione con il servizio esterno di TicketONE.

Di seguito verranno riportate tabelle più dettagliate che rappresentano il caso d'uso.

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/Login}
\caption[Caso d'uso: Login]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso di login}
\label{fig:Login}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/Registrazione}
\caption[Caso d'uso: registrazione]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso di registrazione}
\label{fig:registrazione}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/ModificaDati}
\caption[Caso d'uso: modifica dei dati]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso modifica dei dati dell'utente}
\label{fig:ModificaDati}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/SceltaEvento}
\caption[Caso d'uso: scelta dell'evento] {La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso scelta dell'evento}
\label{fig:SceltaEvento}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/RiscattoCodice}
\caption[Caso d'uso: riscatto codice]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso del riscatto di un codice}
\label{fig:RiscattoCodice}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/SegnaPreferiti}
\caption[Caso d'uso: segnare nei preferiti]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso del segnare gli eventi nella propria lista di preferiti}
\label{fig:SegnaNeiPreferiti}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/AcquistoBiglietto}
\caption[Caso d'uso: acquisto biglietto]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso di acquisto di un biglietto per un evento o un concerto}
\label{fig:AcquistoBiglietto}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/NotificaConsegnaBiglietto}
\caption[Caso d'uso: notifica e consegna del biglietto]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso di notifica e consegna del biglietto all'utente}
\label{fig:NotificaEConsegna}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/AggiornamentoSistema}
\caption[Caso d'uso: aggiornamento del sistema]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso dell'aggiornamento del sistema}
\label{fig:AggiornamentoSistema}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/RicevutoPagamento}
\caption[Caso d'uso: ricevuto pagamento]{La tabella rappresenta la descrizione dettagliata del caso d'uso della notifica di ricevuto pagamento}
\label{fig:RicevutoPagamento}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\clearpage

\newpage
\subsection{Diagrammi BPMN} \label{BPMN}

A seguito sarà illustrato il diagramma BPMN per l'use case di acquisto o riscatto biglietti tramite SIGME.
Il diagramma vede tre entità coinvolte: l'utente, SIGME e TicketONE che interagiscono tra loro attraverso messaggi inviati tramite internet. 
L'obiettivo all'interno del diagramma, avendo in focus il caso d'uso di acquisto di un biglietto, è quello di comprare un biglietto per un evento o per un concerto ed è questo il processo che termina l'esecuzione. Altri processi, come ad esempio quello di modifica dei dati personali o quello di salvataggio di un determinato evento nei preferiti dell'utente, non terminano il processo iniziato. 

\vspace{20pt}
\begin{sidewaysfigure}
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/BPMN}
\caption[Diagramma BPMN]{La figura mostra il diagramma BPMN per il caso d'uso in esame}
\label{fig:BPMN}
\end{sidewaysfigure}
\vspace{20pt}

\newpage

\subsection{Diagramma delle classi} \label{DiagrammaDelleClassi}

In questa sezione presenteremo il diagramma delle classi.

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/classdiagram}
\caption[Diagramma delle classi]{La figura mostra il diagramma delle classi}
\label{fig:ClassDiagram}
\end{figure}
\vspace{20pt}


\newpage
\subsection{User eXperience} \label{UX}

In questa sezione illustreremo il diagramma User eXperience.
Il sistema si divide in due aree principali, una riservata ai fan e l'altra riservata agli ospiti,cioè le persone che vengono invitate dalla band.
Inizialmente si ha una schermata di registrazione dove si possono inserire le credenziali necessarie per definire la singola persona registrata.
L'area fan permette di visualizzare concerti e/o eventi tenuti dalla band e successivamente di acquistare il biglietto necessario a parteciparvici.
L'area ospite permette le stesse funzionalità dell'area fan (quindi l'acquisto di un biglietto per evento/concerto) ma in aggiunta si ha la funzione necessaria al riscatto del biglietto d'invito attraverso un codice (mandato via email o comunque in possesso dell'ospite). 
In entrambe le aree si possono inoltre modificare i dati inseriti in fase di registrazione.
La schermata home è sempre raggiungibile attraverso un link esterno.

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/Ux}
\caption[Diagramma Ux]{La figura mostra il diagramma Ux del caso in esame}
\label{fig:Ux}
\end{figure}
\vspace{20pt}

\newpage
\subsection{Modello BCE} \label{BCE}

In questa sezione illustreremo il diagramma BCE dandone anche una breve descrizione testuale.
Il boundary fornisce le funzioni di visualizzazione dei dati dell'utente e la possibilità di effettuare il login.
Successivamente il boundary fornisce una visione dei possibili eventi e concerti per cui è possibile richiedere ed acquistare il biglietto.
Attraverso le opportune funzioni di show e prenotazione è quindi possibile inizialmente vedere i dettagli di un evento/concerto e successivamente prenotare e acquistare il biglietto per parteciparvici.
La logica di controllo si occupa di controllare le credenziali utili per effettuare il login,per modificare le credenziali nell'ambito della gestione utente.
Nell'ambito di prenotazione dei biglietti la logica si occupa di permettere e gestire la conferma o cancellazione della prenotazione secondo quanto deciso dall'utente e, nel caso di ospite, di controllare il codice di riscatto del biglietto "invito".
Le entità invece rappresentano i principali componenti contenenti i dati e dettagli di concerti,eventi,utenti e per finire del biglietto emesso.
Le funzionalità principali permettono di settare in fase di modifica i dati utente e in fase di controllo di richiederli (attraverso la get).

\vspace{20pt}
\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{Images/BCE}
\caption[Diagramma BCE]{La figura mostra il diagramma BCE del caso in esame}
\label{fig:BCE}
\end{figure}
\vspace{20pt}